瑞幸陸正耀貸款違約 傳海通是最大出借方

瑞幸咖啡陷入造假醜聞導致股價暴跌、大股東兼董事長陸正耀違約前，據報陸正耀曾獲得一系列保證金貸款，而最大參與方包括摩根士丹利、瑞信和海通。

外電引述消息人士指出，上述銀行是在三輪融資活動中，向陸正耀提供保證金貸款的銀團成員。據悉，海通出借了1.4億美元，摩根士丹利和瑞信分別出借了約1億美元。巴克萊、高盛和中金公司也出借了少部分資金。

消息人士補充，陸正耀在違約前已償還了部分貸款。

高盛周一發表聲明稱，陸正耀家族信託基金掌控的一個實體未能履行5.18億美元保證金貸款的相關條款，貸方已經對7640萬股瑞幸咖啡股票採取強制執行程序。按照周一收市價計算，這部分股份價值約3.35億美元。

目前尚不清楚這些銀行是否出售了股票，或者是否將被迫計入貸款損失。